一量血壓就緊張心跳加速

平時有用開智能手環，心率平時都可以維持係70至90之間，但一量血壓心跳可以上到11x/12x，而且會明顯感覺到自己心跳，摸下自己心口都會覺得比平時跳得快同勁。今日量咗十幾次血壓，第一次量就最低，145/100左右，跟住量多幾次就愈量愈高，跟住迫自己冷靜深呼吸，休息一陣，又可以去返145/100左右，但每次量心率都過110。上網睇過心率上升對下壓影響比上壓大，同我量出來嘅數據都算符合。其實我呢個情況有冇機會係恐懼症？

留明 我都有呢個情況 一量就勁心跳加速